Anthony Goicolea: Falacia patética

 En un mundo híbrido de hombres y naturaleza, nada es permanente y nada es seguro. Las plantas, los humanos y los animales se han fusionado, evolucionado y adoptado diferentes características. 
  Anthony Goicolea (Atlanta, 1971) creó una serie de dibujos en los que dota de sentimientos, sensaciones y pensamientos humanos a objetos que, por convención social, se cree, no los tienen. Pathetic Fallacy es una colección de imágenes trazadas con grafito sobre mylar y fotografías digitalmente compuestas a gran escala. El término falacia patética fue acuñado por John Ruskin en Modern Painter (1856) y describe el tratamiento de objetos inanimados y de lugares como si tuvieran sentimientos y pensamientos humanos. En la estética que existe entre la figura humana y diferentes objetos inanimados hay semejanzas que se ven reflejadas en carácter, texturas y elementos mediante los que el artista muestra al espectador lo efímero de la belleza y de la propia existencia. 
  Falacia Patética cuenta con la representación antropomórfica en negro y gris de la naturaleza, la decadencia, la muerte y la fusión de los cuerpos. Estos dibujos incluyen desde moscas hasta el sistema óseo. En esta serie la naturaleza toma características antropomórficas. Un nuevo e intranquilo equilibrio es creado al fusionar cuerpos humanos y animales, mundos en los que a los árboles les crece el cabello o sangran, moscas que se multiplican haciendo tornados y perros que se besan apasionadamente con el hombre porque no hay diferencia de emoción. La versión de la falacia patética de Goicolea se vuelve una atmósfera de transición, pérdida y descomposición de los conceptos establecidos por la sociedad y de ahí lo patético de la existencia. 
  El uso de la monocromía en las ilustraciones de la serie Falacia patética , muestra, además de las semejanzas de carácter entre humanos y animales, la mortalidad y el cuerpo como algo perecedero y fugaz. Con presencia de elementos como cuervos o esqueletos, las ilustraciones presentan el ciclo por el cual pasa todo ser vivo. El proceso de la vida y la muerte queda dibujado y delimitado por dos colores opuestos plasmados en la yuxtaposición de ideas: la belleza (que se irá con los años), la tentación y la juventud siempre acechada por la muerte que, inevitablemente, llegará con el tiempo. 
  Anthony Goicolea ahora es un artista quien vive y trabaja en Brooklyn, Nueva York. 
  
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/imágenes-antropomórficas.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/cuervos.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/imagenes-antropomorficas.jpg
http://culturacolectiva.com/wp-content/uploads/2013/09/massu.jpg